[{"question":"কোন ভাষা থেকে বাংলা ভাষার জন্ম হয়েছে?","answer":"3","options":{"option1":"অসমিয়া","option2":"হিন্দি","option3":"বঙ্গকামরুপী","option4":"সংস্কৃত"}},{"question":"ভাষার কোন রীতি পরিবর্তনশীল?","answer":"2","options":{"option1":"সাধুরীতি","option2":"চলিত রীতি","option3":"কথ্য রীতি","option4":"লেখ্যরীতি"}},{"question":"'সমুদ্র' শব্দের সমার্থক শব্দ কোনটি?","answer":"2","options":{"option1":"রদনী","option2":"নদীকান্ত","option3":"কলত্র","option4":"আপ্লব"}},{"question":"কোন বাক্যট শুদ্ধ?","answer":"4","options":{"option1":"তিনি সস্ত্রীক বেড়াতে গেছেন","option2":"বিধ্যান মূর্খ অপেক্ষা শ্রেয়","option3":"আমার আর বাঁচিবার  স্বাদ নাই","option4":"কোনো বাক্যই শুদ্ধ নয়"}},{"question":"দু'টি পদের সংযোগস্থলে কি বসে?","answer":"1","options":{"option1":"ড্যাস","option2":"হাইফেন","option3":"কোলন","option4":"কোলন ড্যাস"}},{"question":"'অম্বু'শব্দের অর্থ কি?","answer":"4","options":{"option1":"আগুন","option2":"নদী","option3":"সূর্য","option4":"জল"}},{"question":"লেখার সময় বিশ্রামের জন্য আমরা যে চিহ্ন গুকু ব্যবহার করে থাকি সেগুলো কে কি বলে?","answer":"2","options":{"option1":"বিশ্রাম চিহ্ন","option2":"বিরাম চিহ্ন","option3":"বিভাজন চিহ্ন","option4":"সাংস্কৃতিক চিহ্ন"}},{"question":"'মন্মাঝি' এর সঠিক ব্যসবাক্য কোনটি?","answer":"3","options":{"option1":"মন ও মাঝি","option2":"মন মাঝির ন্যায়","option3":"মনরুপ মাঝি","option4":"মন যে মাঝি"}},{"question":"বিরাম চিহ্ন কেন ব্যবহৃত হয়?","answer":"2","options":{"option1":"বাক্য সংকোচনের জন্য","option2":"বাক্যের অর্থ স্পষ্টী করণের জন্য","option3":"বাক্যের সৌন্দর্যের জন্য","option4":"বাক্যকে অলংকৃত করার জন্য"}},{"question":"ব্যাখ্যার মাধ্যমে ভাবকে সহজ করে তোলার নামই হচ্ছে?","answer":"3","options":{"option1":"সারাংশ","option2":"অনুবাদ","option3":"ভাব সম্প্রসারন","option4":"বাগধারা"}},{"question":"কোন বাগধারাটির অর্থ চির অশান্তি","answer":"3","options":{"option1":"কুল কাটের আগুন","option2":"তুষের আগুন","option3":"রাবণের চিতা","option4":"কলির সন্ধ্যা"}},{"question":"'ফপর দালালি' -এ বাগধারাটির সঠিক অর্থ কি?","answer":"গায়ে পরে মাতব্বরী","options":{"option1":"ঠোটকাটা","option2":"কান্ডজ্ঞানহীন","option3":"ঙ্গায়ে পরে মাতব্বরী","option4":"ধনের অহংকার"}},{"question":"শুদ্ধ বানান কোনটি?","answer":"1","options":{"option1":"দীনতা","option2":"দৈন্যতা","option3":"দীন্যতা","option4":"দিনতা"}},{"question":"সমাসের রীতি কোন ভাষা থেকে আগত?","answer":"3","options":{"option1":"আরবী","option2":"ফারসী","option3":"সংস্কৃত","option4":"ইংরেজি"}},{"question":"পর্বত শব্দের সমার্থক নয় কোনটি?","answer":"4","options":{"option1":"অচল","option2":"ভোদর","option3":"অদ্রি","option4":"উপল"}},{"question":"'বন্যেরা বনে সুন্দর,শিশুরা মাতৃক্রোড়ে''- এ উক্তিটির প্রকৃত তাৎপর্য হচ্ছে-","answer":"4","options":{"option1":"বনের পশু বনে থাকতেই ভালবাসে","option2":"প্রকৃতি রুপ সৌন্দর্য আদি ও অকৃত্তিম","option3":"আদিবাসী মানুষ অরণ্য জনপদে বাস করে","option4":"জীবমাত্রই স্বাভাবিক অবস্থানে সুন্দর"}},{"question":"ইদুর কপালে বাগধারাটি কোন অর্থে ব্যবহৃত হয়?","answer":"2","options":{"option1":"মন্দ বাক্য","option2":"মন্দ ভাগ্য","option3":"হাস্যকর চেহারা","option4":"ইদুরাকৃতি কপাল"}},{"question":"'বৈরাগ্য সাধনে-- সে আমার নয়'শূন্যস্থান পূরন করুন","answer":"1","options":{"option1":"মুক্তি","option2":"আনন্দ","option3":"বিশ্বাস","option4":"আশ্বাস"}},{"question":"কোন বাক্যটি শুদ্ধ?","answer":"3","options":{"option1":"আমি সন্তোষ হলাম","option2":"আমি সন্তোষ্ট হইলাম","option3":"আমি সন্তুষ্ট হলাম","option4":"আমি সন্তূষ্ট হলাম"}},{"question":"বাংলা ভাষায় মাত্রাহীন বর্ণ কয়টি?","answer":"4","options":{"option1":"৭টি","option2":"৮টি","option3":"৯টি","option4":"১০টি"}},{"question":"সমাস শব্দের অর্থ কি?","answer":"2","options":{"option1":"বিশ্লেষণ","option2":"সংক্ষেপন","option3":"সংযোজন","option4":"সংশ্লেষন"}},{"question":"'গায়ে হলুদ' কোন সমাসের উদাহরণ?","answer":"3","options":{"option1":"তৎপুরুষ সমাস","option2":"কর্মধারয় সমাস","option3":"বহুব্রীহি সমাস","option4":"দ্বন্ব সমাস"}},{"question":"কোনটি উপপদ তৎপুরুষ এর উদাহরন?","answer":"ছেলে ধরা","options":{"option1":"প্রতিবাদ","option2":"বিলেত ফেরত","option3":"উপগ্রহ","option4":"ছেলেধরা"}},{"question":"'সূর্য' শবের সমার্থক শব্দ কোনটি?","answer":"4","options":{"option1":"সুধাংশু","option2":"বিধু","option3":"পন্নগ","option4":"আদিত্য"}},{"question":"কোনটি শুদ্ধ বানান?","answer":"1","options":{"option1":"শকট","option2":"শকোট","option3":"সকোট","option4":"সকট"}},{"question":"fill in the blanks with the correct option:(25-30)\nThe machinery- working well.","answer":"1","options":{"option1":"is","option2":"were","option3":"are","option4":"should"}},{"question":"Three fourths of the work- finished.","answer":"2","options":{"option1":"have been","option2":"has been","option3":"had","option4":"were"}},{"question":"At least one of the students - full marks everytime.","answer":"2","options":{"option1":"get","option2":"gets","option3":"are getting","option4":"have got"}},{"question":"I told him everything lest he - .","answer":"2","options":{"option1":"misunderstood me","option2":"should misunderstand me","option3":"should not misunderstand me","option4":"misunderstand me"}},{"question":"I wish today-- Friday","answer":"3","options":{"option1":"is","option2":"was","option3":"were","option4":"willbe"}},{"question":"Which word is both a noun and a verb?","answer":"4","options":{"option1":"advice","option2":"practice","option3":"belief","option4":"brush"}},{"question":"The noun form of the word 'Hate ' is--","answer":"hatred","options":{"option1":"Hatefull","option2":"Hatred","option3":"Hatefully","option4":"Hated"}},{"question":"Which one is abstuct noun?","answer":"childhood","options":{"option1":"Childhood","option2":"Honest","option3":"Flock","option4":"Cattle"}},{"question":"choose the right form of verbs in the brackets(34-38):\nHe couldn't help (write)the letter.","answer":"3","options":{"option1":"to write","option2":"wrote","option3":"writing","option4":"written"}},{"question":"Had I been a millionaire I (establish)a Hospital.","answer":"would have establish","options":{"option1":"established","option2":"would have established","option3":"would established","option4":"would have been established"}},{"question":"It is high who (be) to blame","answer":"3","options":{"option1":"is","option2":"are","option3":"am","option4":"were"}},{"question":"Nipa as wel as her brothers(come)to me","answer":"4","options":{"option1":"have come","option2":"are coming","option3":"was come","option4":"has come"}},{"question":"I had(have) my meal before you come.","answer":"1","options":{"option1":"had","option2":"have","option3":"been","option4":"have been"}},{"question":"আমার বন্ধু নাই বললেই চলে'\nwhich is the correct english translation?","answer":"3","options":{"option1":"I have a few friend","option2":"I have no friend","option3":"I have few friend","option4":"I have little friend"}},{"question":"'গায়ে মানে না আপনি মোড়ল'\nThe correct english translation is--","answer":"2","options":{"option1":"Everyman is for himself","option2":"He is self-styled leader","option3":"Opportunity makes the thieves","option4":"Good wine needs no brush"}},{"question":"''Call a spade a spade'' The correct bangla translation is--","answer":"3","options":{"option1":"আগে ঘর তবেত পর","option2":"ঝোপ বুঝে কোপ মারা","option3":"স্পষ্টাস্পষ্টি কথা বলা","option4":"জলেই জল বাঁধে"}},{"question":"'The elephant is the largest quadruped animal in the world.\nthe correct bangali translation is-","answer":"4","options":{"option1":"হাতি পৃথিবীর সবচেয়ে বৃহৎ তৃণভোজী প্রাণী","option2":"হাতি পৃথিবীর সবচেয়ে বৃহৎ স্থলজ প্রাণী","option3":"হাতি পৃথিবীর সবচেয়ে বড় বনজ প্রাণী","option4":"হাতি পৃথিবীর সবচেয়ে বড় চতুস্পদ প্রাণী"}},{"question":"A topic sentence can be put in the paragraph-","answer":"1","options":{"option1":"at the beginning","option2":"in the middle","option3":"at the end","option4":"anyware"}},{"question":"The correct passive form of the sentence ''they laugh at us''is-","answer":"4","options":{"option1":"we are lauged at them","option2":"we are laughed at with them","option3":"we are laughed by them","option4":"We are laughed at by them"}},{"question":"The correct active form of the sentence ''Healt should be taken care of'' is-","answer":"2","options":{"option1":"We should take care of one's health","option2":"One should take care of one 's care health","option3":"We shoul take care of ones health","option4":"We must take care of our health"}},{"question":"Which one is the passive form of the sentence.''keep your word''?","answer":"2","options":{"option1":"your word must be kept","option2":"Let your word by kept","option3":"Your word should be kept","option4":"Let be kept your word"}},{"question":"Choose the correct indirect form--","answer":"1","options":{"option1":"she said that she was happy to be there that evening","option2":"She said she was happy to be there that evening","option3":"She said that she is happy to be there that evening","option4":"She said that she were happy to be there that evening"}},{"question":"Choose the correct sentence.","answer":"2","options":{"option1":"You are going to school,isn't you?","option2":"You are going to school,aren't you?","option3":"you are going to school,are you?","option4":"You are going to school,do you?"}},{"question":"Choose the correct sentence.","answer":"3","options":{"option1":"You.he and I am guilty","option2":"You ,he and I are guilty","option3":"I,you and he are guilty","option4":"He,I and you are guilty"}},{"question":"Choose the right answer.\nWe are in quandary.We cannot thrive .What can't they do?","answer":"2","options":{"option1":"Drive","option2":"Flourish","option3":"Consecrate","option4":"Move"}},{"question":"1\/3+1\/3²+1\/3³+...... অনন্ত ধারার মান কত?","answer":"2","options":{"option1":"4\/3","option2":"1\/2","option3":"2\/3","option4":"3\/2"}},{"question":"দুটি স্বাভাবিক সনহক্যার পার্থক্য 2 এবং গুনফল 24  হলে ক্ষুদ্রতর সংখ্যাটি কত?","answer":"2","options":{"option1":"2","option2":"4","option3":"6","option4":"8"}},{"question":"f(x)=x³-12x²+48x-64, হলে ,f(5) এর মান কত?","answer":"1","options":{"option1":"1","option2":"3","option3":"2","option4":"4"}},{"question":"log2^16 -এর মান কত?","answer":"3","options":{"option1":"5","option2":"3","option3":"4","option4":"1\/4"}},{"question":"BF ও CF,ΔABC এর দুইটি মধ্যমা এবং BC=18 সে.মি হলে EF- এর মান কত?","answer":"9সে.মি.","options":{"option1":"9 সে.মি","option2":"10 সে.মি","option3":"12 সে.মি.","option4":"8 সে.মি"}},{"question":"ABCD সামন্তরিকের ∠BCD=130° হলে ∠ABC=কত?","answer":"2","options":{"option1":"40°","option2":"50°","option3":"90°","option4":"130°"}},{"question":"নিচের ভগ্নাংশ গুকোর মধ্যে কোনটি সবচেয়ে বড়?","answer":"3","options":{"option1":"2\/3","option2":"4\/5","option3":"13\/15","option4":"23\/30"}},{"question":"প্রথম ও দ্বিতীয় সংক্যার গড় ২৫।প্রথম,দ্বিতীয় ,ও তৃতীয় সঙ্খ্যার গড় ৩০ হলে তৃতীয় সংখ্যাটি কত?","answer":"2","options":{"option1":"২৫","option2":"৪০","option3":"৯০","option4":"৫০"}},{"question":"দুটি সংখ্যার ল.সা.গু এবং গ.সা.গু ২৮৮ ও ১২।একটি সংখ্যা ৩৬ হলে,অপ্রটি কত?","answer":"1","options":{"option1":"৯৬","option2":"৭২","option3":"৯২","option4":"কোনটাই নয়"}},{"question":"একটি বর্গক্ষেত্রের একটি বাহুর দৈর্ঘ্য 1 একক হলে উহার কর্ণের দৈর্ঘ্য-","answer":"1","options":{"option1":"√2","option2":"1","option3":"5","option4":"2"}},{"question":"একটি আয়তাকার বাগানের দৈর্ঘ্য ৪০ মিটার ও প্রস্থ ৩০ মিটার। এর ভিতরের চতুর্দিকে ১ মিটার চওড়া একটি রাস্তা আছে। রাস্তাটির ক্ষেত্রফল কত?","answer":"1","options":{"option1":"১৩৬ বর্গমিটার","option2":"১০৬ বর্গমিটার","option3":"১৩০ বর্গমিটার","option4":"১০৭ বর্গমিটার"}},{"question":"১,১,২,৩,৫ ........ ধারাটির দশম সংখ্যাটি কত?","answer":"2","options":{"option1":"৩৪","option2":"৫৫","option3":"২১","option4":"১৩"}},{"question":"একটি ভগ্নাংশের হর ও লবের অনুপাত ৩ঃ২। লব থেকে ৬ বাদ দিলে যে ভগ্নাংশটি পাওয়া যায়, সেটি মূল ভগ্নাংশের ২\/৩ গুণ হয়। ভগ্নাংশটির লব কত?","answer":"3","options":{"option1":"৯","option2":"১৬","option3":"১৮","option4":"২৪"}},{"question":"একটি বৃত্তের ক্ষেত্রফল ১৬ বর্গমিটার, পরিধি ৮ মিটার, বৃত্তটির ব্যাসার্ধ কত?","answer":"3","options":{"option1":"২ মিটার","option2":"৩ মিটার","option3":"৪ মিটার","option4":"২*১\/২ মিটার"}},{"question":"x+1\/x=2 হলে x\/(x²-x+1) এর মান কত?","answer":"1","options":{"option1":"1","option2":"2","option3":"3","option4":"4"}},{"question":"x³-7x-6 -এর উৎপাদক কত?","answer":"3","options":{"option1":"(x+1)(x-2)(x-3)","option2":"(x-1)(x+2)(x-3)","option3":"(x+1)(x+2)(x-3)","option4":"(x-1)(x-2)(x-3)"}},{"question":"কোনো সংখ্যার একক, দশক ও শতক স্থানীয় অংক x,y,z হলে সংখ্যাটির রূপ হবে-","answer":"2","options":{"option1":"100x+10y+z","option2":"100z+10y+x","option3":"100xyz","option4":"100z+10x+y"}},{"question":"যদি A সূক্ষকোণ এবং  sinA = 12\/13 হয়, তবে cotA এর মান কত?","answer":"2","options":{"option1":"5\/13","option2":"5\/12","option3":"10\/3","option4":"10\/13"}},{"question":"একটি দ্রব্য ৩৮০ টাকায় বিক্রয় করায় ২০ টাকা ক্ষতি হলো। ক্ষতির শতকরা হার কত?","answer":"3","options":{"option1":"৪%","option2":"৬%","option3":"৫%","option4":"৭%"}},{"question":"A=45° হলে (1-tan²A)\/(1+tan²A)= কত?","answer":"০","options":{"option1":"1","option2":"1\/2","option3":"0","option4":"2"}},{"question":"সুদের হার সূত্র কোনটি?","answer":"2","options":{"option1":"(১০০*সুদ)\/(হার * আসল)","option2":"(১০০*সুদ)\/(সময়* আসল)","option3":"(সময় * আসল)\/( ১০০ * সুদ)","option4":"(১০০ * আসল)\/( সুদ * সময়)"}},{"question":"A= { x:x মৌলিক সংখ্যা এবং x≪10}  হলে নিচের কোনটি সঠিক ?","answer":"3","options":{"option1":"A= {1,2,3,5,7 }","option2":"A= {1,2,3,6,7 }","option3":"A= { 2,3,5,7 }","option4":"A= { 4,6,8,9 }"}},{"question":"চিত্রে x-এর মান কত?","answer":"2","options":{"option1":"15°","option2":"30°","option3":"45°","option4":"60°"}},{"question":"কোন কূয়ার গভীরতা 10 মিটার এবং ব্যাসার্ধ 1 মিটার হলে ঐ কূয়ার আয়তন কত?","answer":"2","options":{"option1":"100∏ ঘনমিটার","option2":"10∏ ঘনমিটার","option3":"1000 ঘনমিটার","option4":"∏³ ঘনমিটার"}},{"question":"সামন্তরিকের ভূমি a মিটার এবং উচ্চতা h মিটার হলে সামন্তরিকটির ক্ষেত্রফল কত?","answer":"2","options":{"option1":"1\/2 ah ব.মি.","option2":"ah ব.মি.","option3":"a²h ব.মি.","option4":"a²h² ব.মি."}},{"question":"ভারত বাংলাদেশের মধ্যে অভিন্ন নদী কতটি?","answer":"2","options":{"option1":"৫৩ টি","option2":"৫৪ টি","option3":"৫৫ টি","option4":"৫৬ টি"}},{"question":"ঢাকা বিশ্ববিদ্যালয় প্রতিষ্ঠার জন্য গঠিত কমিশনের নাম কি?","answer":"2","options":{"option1":"সাইমন কমিশন","option2":"নাথান কমিশন","option3":"স্যার পি যে হার্টস কমিশন","option4":"র‍্যাডক্লিফ কমিশন"}},{"question":"স্বাধীনতা যুদ্ধে অবদানের জন্য বাংলাদেশে মোট কতজনকে রাষ্ট্রীয় খেতাব দেয়া হয়েছে?","answer":"2","options":{"option1":"৪২৬","option2":"৬৭৬","option3":"৬৭৫","option4":"৫৭৬"}},{"question":"যুক্তরাষ্ট্রের কংগ্রেসনাল গোল্ড মেডেল লাভকারী প্রথম বাংলাদেশী-","answer":"2","options":{"option1":"ফজলে হাসান আবেদ","option2":"ড. মুহাম্মদ ইউনূস","option3":"শেখ হাসিনা","option4":"এ এইচ এম নোমান খান"}},{"question":"টুইটার কী?","answer":"1","options":{"option1":"এক প্রকার সামাজিক নেটওয়ার্ক","option2":"এক প্রকার সফটওয়ার","option3":"এক প্রকার কম্পিউটার প্রোগ্রাম","option4":"এক প্রকার কম্পিউটার ভাইরাস"}},{"question":"২০১১ সালে উপমহাদেশে অনুষ্ঠিতব্য বিশ্বকাপ ক্রিকেট বাংলাদেশে কতটি ম্যাচ অনুষ্ঠিত হবে?","answer":"3","options":{"option1":"৬ টি","option2":"৭ টি","option3":"৮ টি","option4":"৯ টি"}},{"question":"কোনটি পানিতে দ্রবীভূত হয় না?","answer":"2","options":{"option1":"ফিটকিরি","option2":"ক্যালসিয়াম কার্বনেট","option3":"গ্লিসারিন","option4":"সোডিয়াম ক্লোরাইড"}},{"question":"চিলির খনিতে আটকাপড়া শ্রমিকরা কতদিন পর উদ্ধার পায়?","answer":"4","options":{"option1":"৫৯ দিন","option2":"৬৬ দিন","option3":"৬৮ দিন","option4":"৬৯ দিন"}},{"question":"২০০৭ সালের ১৫ নভেম্বর বাংলাদেশের মধ্য দিয়ে প্রবাহিত হওয়া ঘূর্ণিঝড়টির নাম কি?","answer":"1","options":{"option1":"সিডর","option2":"নার্গিস","option3":"আইলা","option4":"সুনামি"}},{"question":"কেন্দ্রীয় শহীদ মিনারের স্থপতি কে?","answer":"1","options":{"option1":"হামিদুর রহমান","option2":"শামিম সিকদার","option3":"মইনুল হোসেন","option4":"কামরুল হাসান"}},{"question":"ইতিহাস বিখ্যাত ট্রয়নগুরী কোথায়?","answer":"1","options":{"option1":"তুরস্কে","option2":"গ্রিসে","option3":"স্পেনে","option4":"সিরিয়ায়"}},{"question":"CNG দ্বারা কি বোঝায়?","answer":"1","options":{"option1":"রুপান্তরিত প্রাকৃতিক গ্যাস","option2":"অপরিশোধিত পেট্রোলিয়াম","option3":"এক ধরনের সিসা","option4":"অতি প্রাকৃত গ্যাস"}},{"question":"দুধের রঙ সাদা হয় কেন?","answer":"1","options":{"option1":"প্রোটিনের জন্য","option2":"ফ্যাটের জন্য","option3":"মিনারেলের জন্য","option4":"কার্বোহাইড্রেটের জন্য"}},{"question":"কোন হরমোনের জন্য শিশু বামন হয়?","answer":"1","options":{"option1":"থাইরক্সিন","option2":"ফাইরক্সিন","option3":"অ্যাডরেনালিন","option4":"গ্যাস্টিন"}},{"question":"অ্যানথ্রাক্স রোগের টিকা আবিস্কার করেন?","answer":"3","options":{"option1":"ডারউইন","option2":"মার্কনী","option3":"লুইপাস্তর","option4":"আলেকজান্ডার"}},{"question":"ভবদহ বিল অবস্থিত?","answer":"3","options":{"option1":"ফরিদপুরে","option2":"জামালপুরে","option3":"যশোহরে","option4":"খুলনাতে"}},{"question":"'লেডি উইথ দা ল্যাম্প' কার উপাধি?","answer":"4","options":{"option1":"সরোজিনী নাইডু","option2":"মাদার তেরেসা","option3":"রাণী এলিজাবেথ","option4":"ফ্লোরেন্স নাইটিঙ্গেল"}},{"question":"'পঞ্চইন্দ্রিয়'তৈল চিত্রের চিত্র শিল্পী কে?","answer":"2","options":{"option1":"লিউনার্দো দা ভিঞ্ছি","option2":"মকবুল ফিদা হোসেন","option3":"মাইকেল অ্যাঁঞ্জেলো","option4":"আনপাবলো পিকাসো"}},{"question":"'ফেয়ার ফ্যাক্স' কী?","answer":"4","options":{"option1":"বিশ্বের অন্যতম টেলিফোন সংস্থা","option2":"একটি সংবাদ মাধ্যম","option3":"রাশিয়ার গোয়েন্দা সংস্থা","option4":"মার্কিন যুক্তরাষ্ট্রের গোয়েন্দা সংস্থা"}},{"question":"আন্তর্জাতিক মানবাধিকার দিবস পালিত হয়?","answer":"4","options":{"option1":"১০ মার্চ","option2":"১০ জুন","option3":"১০ অক্টোবর","option4":"১০ ডিসেম্বর"}},{"question":"বাংলাদেশ তার ও টেলিযোগাযোগ বোর্ডের বর্তমান নাম কি?","answer":"3","options":{"option1":"BTTB","option2":"BTCC","option3":"BTCL","option4":"BRTC"}},{"question":"নিচের কোনটি বাংলা শেখার সফটওয়ার?","answer":"1","options":{"option1":"বিজয়","option2":"সুলেখা","option3":"সুতনী","option4":"রুপসা"}},{"question":"সম্প্রতি কোন দেশের ৩৩ জন আটকে পড়া শ্রমিককে ২ মাস পর উদ্ধার করা হয়?","answer":"2","options":{"option1":"কিউবা","option2":"চিলি","option3":"ব্রাজিল","option4":"মেক্সিকো"}},{"question":"শান্ত সাগর কোথায় অবস্থিত?","answer":"3","options":{"option1":"বুধগ্রহ","option2":"পৃথিবী","option3":"চাঁদে","option4":"শনিগ্রহ"}},{"question":"কোন ভিটামিনের অভাবে রাত কানা রোগ হয়?","answer":"1","options":{"option1":"ভিটামিন-এ","option2":"ভিটামিন-বি","option3":"ভিটামিন-সি","option4":"ভিটামিন-ডি"}}]